\chapter{Schluss}

\section{Reflexion }

Nach nun mehr als einem halben Jahr Arbeit soll ich das Ergebnis bewerten.

\smallskip
Das Spiel, das ich in dieser Zeit erschaffen habe beinhaltet fast alle Elemente, die ich mir vorgenommen hatte.
In meinen Augen ist das Spiel jedoch noch lange nicht "vollendet", da ich immer noch mehr dazu ergänzen könnte.
Doch dafür bräuchte ich noch mehr Zeit, und die Zeit habe ich nun nicht mehr.
Im Grossen und Ganzen bin ich jedoch sehr zufrieden. Ich konnte ein Projekt machen, das mir Spass bereitete und bei dem ich mit Leidenschaft dabei war. Selbst, wenn mich einige Probleme manchmal zur Weissglut treiben konnten. 

\smallskip
Unity ist ein Profi-Werkzeug, mit welchem auch teure kommerzielle Projekte durchgeführt werden. Das heisst, es ist sehr vielfältig und lässt den Benutzer somit so gut wie alles erstellen.
Als "Amateur" ist es entsprechend schwieriger, komplexe Effekte wie z.B. ein Feuer zu erstellen, da in diesem rund 30 Parameter für die Umsetzung des Partikelfeldes zur Verfügung stehen.
In solchen Momenten war ich öfters als erwartet gezwungen, Anleitungen zu konsultieren, um mich nicht im Herumprobieren zu verlieren.

\smallskip
Die Tatsache, dass die nötige Dauer um ein Problem im Code zu lösen nicht schon vorher bekannt  und für mich nur sehr ungenau abschätzbar ist, erschwerte mir das Zeitmanagement mehr, als ich es erwartet hatte.
Es sind die Ungewissheiten, die mir am Meisten zu schaffen machten.

\smallskip
Ich habe während der Arbeit auch einige neue Dinge gelernt.
Zum Beispiel kannte ich LaTeX vorher noch nicht.
Dieses Werkzeug gefällt mir besonders, da die darin vorhandenen Grundfunktionen aus reinem Inhalt (alles in aus Text) gut aussehende Dokumente erstellen.
Der Umgang mit den mir schon bekannten Werkzeugen lieferte zusätzliche Erfahrung, wodurch ich diese nun noch besser beherrsche.

\section{Download und Kontakt}

Das GitHub Repository befindet sich in\\
\url{https://github.com/ecsomor/maturaarbeit19}\\
Für Rückfragen: \href{mailto:elias.csomor@stud.ksimlee.ch}{elias.csomor@stud.ksimlee.ch}

\section{Danksagung}
Grosser Dank geht an Herrn Graf, meinen Betreuer, der mich in dem Labyrinth der Möglichkeiten und Schwerpunkte begleitet hat.
Ich bedanke mich auch bei meinen ehemaligen Betreuern der ersten 2 Maturaarbeits-Versuche, auch wenn es nicht geklappt hat.
Dank auch an die "Nerds" aus meiner Klasse und aus dem Mint-Labor, die mir als Spieletester geholfen oder mir die 3D Modellierung in Blender näher gebracht haben.
Schliesslich will ich meinem Vater danken, der mich bei dieser Maturaarbeit sehr unterstützt hat.