\chapter{Resultate}

\section{Erkenntnisse}
Meine grösste Erkenntnis war, wie schwierig das Abschätzen von Zeiten für Programmierarbeiten ist. Beim Programmieren ist es anders als beim Schreiben eines Buches wo man sich vornehmen kann, an einem Tag eine bestimmte Anzahl an Seiten zu schreiben, so dass man bis zum Ende der Frist genug Seiten hat.
Der Aufwand für ein einzelnes Problem kann spontan zehnmal höher ausfallen als geplant. Anders herum habe ich auch einige Features viel schneller erledigt als gedacht.
Um diesem nicht planbaren Faktor entgegen zu wirken entschied ich mich dazu, die Code-Arbeiten vorzuziehen.
Dieses Vorgehen hat nun dazu geführt, dass ich einen guten Code habe, aber leider weniger Spielinhalt als ich es mir wünschte.

Beim Lösen eines Problems war einer meiner besten Ansprechpartner das Internet.
Leider gibt dieses nicht nur eine Antwort auf eine Frage, sondern ich bekomme 100 Antworten, von welchen 80 ähnliche Probleme haben, aber nur 20 das gleiche.
Von diesen 20 bekomme ich dann 3-6 verschiedene Lösungsvorschläge und muss ausprobieren, welcher am besten für mein Projekt geeignet ist.

\section{Ausbaumöglichkeiten}

\subsection{Erweiterung des Spiels}
Hätte ich mehr Zeit, wären sicherlich mehr Aufgaben und mehr Interaktionen meine erste Wahl. Mehr sich autonom bewegende Charaktere sind denkbar. Weitere Möglichkeiten sähe ich im Hinzufügen von zusätzlichen Waffen. Auch die Fähigkeit, die Schläge des NPCs zu blocken, hätte ich mit ein wenig mehr Zeit implementiert. Die Animation dazu habe ich schon erstellt.

\subsection{Spielerlebnis vertiefen}
Um das Spielerlebnis schöner zu gestalten, nähme ich zunächst die Lichtgestaltung hinzu. Punktuelle Lichtquellen in Form von Fackeln an Häusern und glühende Feuer brächten eine ganz spezielle Atmosphäre ins Erleben. Sound-Effekte für alle Fortbewegungsarten und Kampfaktionen wären ein weiteres Element. Musik und Videosequenzen könnten die Geschichte begleiten. Da ich die vorgefertigen Assets nicht benutzen wollten, wäre das Erstellen von Bäumen ein weiter Schritt, um die Umgebung zu gestalten. Auch Gewässer, nicht zuletzt als zusätzliches Hinderniss, könnten für Abwechslung sorgen.

\subsection{Weitere Verbreitung}

Mir ging die Idee durch den Kopf, das Spiel auf Indiegame-Seiten online zu stellen .
Da es aber im aktuellen Stand nichts nie Dagewesenes oder Bahnbrechendes ist, habe ich mich dagegen entschieden.
Für den Fall, dass ich damit Geld verdienen wollen würde, könnte man mit Google-ads auch Werbung schalten.
Ich halte aber von dieser Form der Werbung nichts, ausserdem ist dies eine Maturaarbeit und kein Free-To-Play Pay-to-win Spiel
(ein Mechanismus, durch den man sich mit Mikrotransaktionen einen unfairen Vorteil im Spiel erkaufen kann).

\subsection{Betriebssysteme}
Mit Unity kann man so gut wie jedes Betriebssystem ansteuern.
Dies führt dazu, dass ich das Spiel theoretisch auch für alle Geräte zur Verfügung stellen könnte. 
Dennoch habe ich mich dazu entschieden, es zunächst nur auf Windows auszulegen.
Warum?

Mobiltelefone haben zu kleine Bildschirme und keine Tastatur, also fallen diese Geräte weg, wenn das Spiel nicht speziell dafür angepasst wird. Dann bleiben noch die verschiedenen Betriebssysteme für Laptops oder Desktop PCs.
Von den dreien habe ich mich für Windows entschieden, weil ich dies selber am meisten benutze und meine "Zielgruppe", also Gamer, fast ausschliesslich Windows verwenden, da schlicht die meisten Spiele nur für dieses OS zugänglich sind. Also entschloss ich, mich der Masse anzuschliessen und ebenfalls nur Windows zu verwenden. Dennoch: ein macOS Testlauf ist geglückt: Es ist möglich, das Projekt als macOS Version zu erstellen und unter dem System laufen zu lassen. Ein erster Durchlauf hat an sich einwandfrei funktioniert. Für ausgiebige Tests fehlte mir aber die Zeit.
